未經歷過家暴嘅人係唔會明白果種絕望

次次同人講，永遠就話咩「樓主咪又係垃圾，有料就自己搬出嚟住」「話哂都係你老豆老母，點解可以咁講嘢」「自己廢係到瀨人」我屌哂你地老母
我當22歲畢業即刻有工返有糧出搬出去，都起碼落後人地22年
你地細個有冇試過俾人dum係街？冇飯食？挨肚餓挨頸渴？日日俾說話俾壓力你？日日家嘈屋閉？十零歲就要放學去返pt為兩餐，有病都冇錢醫
學校啲老師又係廢，全部為𢭃份糧，千奇唔好阻佢收工，冇一個係有心幫人，冇一個係無辜
由細到大都係自己一個解決問題
大個咗去到朋友屋企食飯見到人地成家有講有笑個感覺就好似非洲細路見到有卡通片睇咁呀

唉, 可悲

樓主咪又係垃圾，有料就自己搬出嚟住

有個比人呃搞到破產去麥當勞住

唯有努力逃離魔掌

好想保護你
但係我冇能力

個個公屋窮撚屋企啲廢老都係咁架啦
以為自己全世界最慘係度無病呻吟

學呀習咁打自己老竇咪得

雖然冇家暴過
但屋企兩件冇讀過書+口腔期、冇更高層次追求嘅劣等人
眼光又狹窄，以為自己舊果一套一定work，你唔聽話就唔係好仔女等等
真係好唔願與之為類

發洩下得唔撚得呀屌你老母討論區係咁用架啦

係到串柒柒

樓主同佢哋斷絕咗聯絡?

唔怪之比人家暴
睇黎萬事皆有因

就係你依種人係到blame the victim

送佢去老人院

I know that feel bro
比D 溫暖你

明…
但老母死左，有時係憎同愛之間徘徊

啱啱睇完黑警虐兒個段片以為好小事

因為我細個都成日比老豆老母用打藤條打 用棍打 打到甩皮 打到條棍都斷埋

第二日仲要傷痕纍纍著短袖短褲返學

我都好羨慕其他人能夠同屋企人食飯 可以有講有笑 可以同屋企人交心

如果你無心養 無耐性 無能力可以比你小朋友有一個幸福環境成長

我求你千奇唔好生仔

唔洗錢咩
d 院費幾撚貴

唉以為自己開post

好撚明 好彩有能力打柒完老豆再搬走

有冇巴打係咁
我想補償翻啲父愛比你地

大家差唔多 明嘅..

有冇囡囡想我補償父愛？

連登仔係咁，網上鳩up唔使負責任就有權使到盡
正常入知道幾時都有義務唔傷害人

其實打得贏已經唔會輸？

我只想講 施暴者 你嘅情緒 你嘅惡行
就算過咗幾多年 你嘅小朋友都會記得
我只能夠縮喺門口角落 黯住個頭 請求你唔好再打
我只能夠望住窗口 一次又一次想了結自己嘅生命

雖然我淨係比爸媽打過幾次
加上性格比較硬
高小嗰陣時佢哋打我已經係嬲多過驚
會打返佢哋，記得有一次打到老竇爆曬缸（我係絲）
但我真係都好明白嗰種絕望
試過小二嗰陣時佢哋話唔要我
喺度扮打電話俾收容孤兒嘅機構
好記得嗰陣時我企係個窗度好想跳落街

咪慢慢上道德高地囉
學你個句
討論區係咁用架啦

真係ON9仔有樣睇

你算好了 我老豆拿刀砍人

家暴入面往往包含嘅權力不平等都可以比你講到係萬事必有因
真係on9仔有樣睇

收皮啦你依啲人

有同學試過走去學校社工面前𠝹手 好快有人跟進

樓主努力
有需要記得搵區議員幫

未去到好嚴重嘅家暴
但細細個父母日日都嘈交掟爛晒啲嘢
最記得係老豆掟個大膠箱落我媽度跟住發脾氣打埋我細佬
當時我都好驚
但我細佬仲細過我唯有擋住佢唔比老豆打
成日都會被人鎖係全黑嘅廁所
到我中學嗰陣都唔夠膽熄房燈瞓覺
同人大咗完全唔想結婚好似佢哋咁婚姻失敗

細個都係成日比人打
屋企任何野都係工具
有時打到隻眼有藤條痕 比老師見到，之後搵左學校社工再轉介左我去社署，個陣警察上左屋企拎左支滕條做證物，落charge
然後送左我去保良局住，定期要見心理醫生
的確係長期記憶黎

細個小學一二年級做做下功課訓著左都俾人鬧俾人打
明知我好怕黑，但我一訓著佢就當冇人咁熄晒廳燈 自己閂埋門入房訓
阿婆會叫我入佢房訓，但我又怕轉個頭俾人打得仲甘 唔敢入
就咁趴係枱訓
望住個窗 好想就咁跳落去

以為自己擺脫左呢d過去
睇番琴日條片同呢個post
眼淚都係自動流左出黎

我認為你要放下以前不憤
如果唔係你日後遇到任何挫折
都只會怪自己條命唔好
而忘記點樣去克服

最後屋企人有冇比人拉？
而家同佢地關係點？

咁先好 大左大條道理斷絕關係 唔洗比家用

真心我真係好想要父愛
細個同阿爸關係好差 ，佢返工嘅時候我未起身 佢放工我已經瞓咗 ，正常來講應該會更加珍惜大家見到嘅時間， 但佢成日見到我就鬧我打我， 試過抱起我一野掉我落道牆度 ，試過係我小學三四年級趕我出門口 ，亦都係我呢啲年紀罰我跪左成日，跟住佢走去瞓覺

當你以為阿媽會對我好好？每次阿爸打我嘅時候佢就話‘啱啦呢個人就係要打架啦’ ，平時阿媽細個都好鍾意，會攞衣架或者皮帶，鎖埋道門跟住話‘今日我唔打死你我唔姓x'

雖然而家大個咗佢哋冇再打我，我哋關係都好似好咗好多咁，大家有講有笑，但有時諗返呢啲經歷都會好唔開心。依家嘅我冇嬲佢哋冇憎佢哋，我知佢哋都係錫我，但係因為曾經呢啲經歷令到我想搵一個好似爸爸咁樣嘅男朋友，我會想佢好似爸爸咁樣錫住我，大我10幾廿年都冇所謂。

你可以同佢哋有講有笑
比我一定打撚柒翻佢哋
一蚊家用都唔比
老咗踢佢哋入老人院

你咪果個on9仔囉柒頭
照鏡啦

如果以報仇做生存動力，會唔會令你地無咁想死？

報仇有好多種，唔一定係打返佢轉頭。

onl99
今日個因 ? 導致昨日個果 ?
你訓撚醒未 9唔塔8

想知咁嘅話你大過咗仲會唔會照顧你老豆？

有

此po已完

ON9如果我係你 一定直接係條街瞓係到餓死自己
睇下邊邊玩唔起先 結論樓主廢柴

blocked

千祈千祈千祈千祈唔好等佢哋老咗之後用同樣嘅行為對佢哋啊

好好笑? 知唔知道家暴遺留落嚟嘅心理創傷可以幾大

話說你地應該估唔到濕左既毛巾會有咁大既威力

ching得罪問句
你係唔係覺得你講d鬼唔知既野覺得自己好醒
鬼唔知要放低咩咩屌，就係做唔到呀ma
講到依d心理陰影話放低就放低到，係咁易呀依d心理陰影就唔會影響咁深啦
何不食肉糜

你期望老師社工可以點幫先？
學校又冇咩法定權力
最多社工幫你報警
唔通你想老師拉大隊上你屋企打柒施虐者？

咪撚信社工
社工會部垃圾廢材爛閪窿無屎眼
係我眼中同黑警無分別
為份工出賣人格
全撚部虛偽偽善仆街

😭

唔止家暴

總之香港就係一個

就算你幾唔想同佢地住
但個命運就係要你同佢地住 ....

真係好絕望

睇到眼濕濕 希望你宜家過得好

郁唔到手 每次想郁手就諗起孔子講既野 個心好糾結

好多社工 又係高薪垃圾嚟

佢地似活動搞手 多過真係為人服務

以前無數次幻想點打爆佢
但都做唔出
唔係因為佢係我老豆乜乜柒柒，我唔當佢係
而係作為人嘅仁慈
平時連發脾氣都唔太會

好心噏希望你結婚後生活得開心愉快
感受到家庭既溫暖

屌柒你 la

只係大一輩嘅人逼鳩啲後輩無條件尊重嘅垃圾廢up文

Its Johnny

鬥慘真係無得同連登仔鬥

㩒錯負評 after

有到畢業一定搬出黎住

你呢啲人真係好撚可悲，成日講反話搏人屌攞存在感

冇比人拉，但收警告
而家我都大佢都唔敢點郁我但偶而就會拎d 話題出黎挑機
上年有大半年都冇講野。因為家用問題
一時又話我份工點點點

只可以講由細到大都有好強烈唔想留係屋企/ 搬出去既意念

我屌你老母

樓主 我撐你💪🏻💪🏻
有需要可pm 我 做你對耳仔
PS絲
Telegram:mmesuper

駁5刀

又浪費一個acye

點放低係要你自己經歷多啲事
再去搵方向思考下點樣let go自己既陰影
睇你標題你只係鍾意留戀受害者階段
呻下有用咩？
不如你正視自己問題啦

唔開心既都過左，雖然忘記唔到，但日子都係要過
淨係希望你未來日子都過得好加油！

都要睇下屋企隻廢老點
有啲你十三四歲打得贏佢時
你砌低佢一次
佢就乖成世架啦

連登真係充滿住好多兒登仔
第一頁勁多d將on9當有趣 但又以為自己好撚型既人

屌 你講既野同教人炒股要高買低賣一樣，鬼唔知咩
但你有冇諗過點解d人做唔到呀
你有冇體諒過做唔到個d人呀
冇呀，你剩係自己高級過佢地呀
你只係個向慘過你既人身上拎優越感既可憐蟲渣
BTW 個post都唔係我開既，不如你正視下你睇野冇睇清楚諗清楚既問題先

嗰啲叫愚考

點解呢個post會有洋蔥一路睇一路喊
原來大家都有過晒d經歷我第一次感受到家庭溫暖係新年上女朋友屋企，佢老豆專登夾隻雞脾比我食相反自己親生屋企人，從未試過對自己做過任何野，只係比基本三餐我食，有咩唔開心就打我向我發脾氣小朋友果時又咩都做唔到，冇人幫到手，晚晚自己卷入被鋪喊，但又唔可以喊出聲
讀U果時上人地屋企私補，見人地家庭咁融洽，又有鋼琴學，資源咁豐富，就會成日諗點解自己會咁撚慘

低買高賣先岩 sor9

果種童年陰影到廿幾歲諗返起都會喊出黎
快樂同痛苦都係跟一世
可幸既係佢地已經老左無左困種頑劣
可恨既係我仲記得好清楚

相社工會真心幫人既人仲蠢過藍屍

我都係匿係被竇同廁所喊 喊都會俾佢地鬧

有啲comments係度屌樓主 核突到 都唔知係咪啲五毛拉低緊成個連登討論質素

老豆死左啦

正

大左打返佢轉頭

點解仲可以同佢哋有講有笑...

仲要成日睇啲支那飛機就以為自己好醒日日發表偉論仲要同人拗

屌你老母，討論區咪就係俾你呢啲人污染咗。唔撚係道德高地，而係基本良知。
我屌你老母。

完全明白，同樓主一樣經歷過其他人嘅不理解
而家已經睇化左唔會奢求有人明白
因為有啲嘢冇經歷過係唔會明白
自從搬咗出嚟住之後人生就唔同晒啦
繼續努力唔好放棄

係連登真係烏煙瘴氣

我都喺保良局大不過我幸運地無咩點樣被家暴

有，明白你果種痛苦，最後同家姐犧牲左再讀上去架機會儲左兩年錢先有得搬
真心覺得做人老豆老母之前要考翻個牌

仲俾家用

咪就係讀唔成書嘅低智左膠
一係就又低智又仆街無工撈俾佢撈到社工出賣人格攢錢

住其他國家一早搬左啦 係香港生活真係好慘

好嬲好嬲，繼續食藍店，無得食藍店係苦行

明知我好怕黑，但我一訓著佢就當冇人咁熄晒廳燈 自己閂埋門入房訓?

咁都叫家暴？
你訓著熄燈咋喎...
我都驚黑 我老竇老母都會係我瞓咗之後熄燈..
依點我feel唔到你家暴

我細個做功課都有比人打
抄書D字樣衰會被老母擦晒成頁要我再抄過..
所以我成日做到凌晨...
有d慘又未至於心靈創傷既..

就係你哩d 人仲比家用， 搞到d 鄰居親戚唔知驚繼續打d 細路

屋企以以日日打日日鬧又叫我做雞嗰啲
每日都揾到野講 欠帶份功課又打 欠簽通告又打 默書無90分又打
星期六日訓晏少少都要鬧 我全日坐喺度温書嗰陣佢地出曬花園同狗玩
由細俾人打到大 無感受過童年
佢地係真心覺得我好曳而咁樣打我係可以「教好」我
到中三佢地話「放棄」教我 話我成世都唔會有發圍
但其實我明明讀書都唔算差
咁就終於無再打我鬧過我 見到面都好少出聲講野
結果由中三開始年年考前三拎曬獎咁
入到大學佢地仲要潤我睇死我第時揾唔到工咁

人生最大心願係畢業揾到啲錢就永遠離開呢個屋企

人都去左你就咪拗啦... 又唔係你老母

好多老一輩總係對細路有高到on9既要求

試過睇住個親戚鬧自己讀緊小學既孫
其實只係出門口拎漏野
鬧撚到佢一文不值咁
小小野都唔記得呀 垃圾呀

我係格離即刻同佢講
"做咩姐你 拎漏野咋嘛 你唔會拎漏野既？你唔好比我見到你拎漏野呀下次"

見到黑警打六歲小朋友嗰條片 自己細個就係片入面暴力多幾倍嘅翻版 睇返真係好心up

唔報仇已經偷笑

同你經歷有啲似
細個試過比老母用掃把打 打到掃把都斷埋
同埋講「唔打死你我跟你姓」

自己先會知道呢啲真係童年陰影黎 會跟你一世

排政府 排定差唔多

唔明對樓主落井下石係咩心態
我雖然無經歷家暴
但都明白家暴會摧毁一個人嘅價值觀
只係可以勸你忍辱負重
當你自立到嘅時候你move on又或者想報復都係一種選擇嚟

收埋你把口啦
你鍾意同屋企人斷絕來往你嘅事啦
宜家人哋阿媽都去咗啦你都仲要喺度單打
人地愛自己老母都要有意見....

嫁左唔冠 x 姓都比人叫 x 太 ga la
定係佢鍾意人叫佢陳小姐咁？
No offense 佢o個句野完全係廢話

依家係咁諗同時好想搵人打佢或者搵啲嘢挫佢坐監 總之就唔想佢有好日子過 真係真係好憎呢個爸爸

雖然我而家無樓主咁嘅家庭，但係我細嗰都成日有家暴，因為我單親家庭長大，阿媽覺得養我好辛苦，又係成日比說話人聽，一做家務就燥低，試過幾次話我唔聽話攞菜刀嚇我，又搵野掟我個頭，當然成日帶我去五金鋪買一蚊一枝野尼準備打我係家常便飯。
到大過左再問返佢記唔記得攞過刀或者搵野掟我，佢話佢無做過，然後再話「就算係呀，我養得你咁辛苦都應該會咁，又唔聽話」
我：「你會唔會諗下對個小朋友有咩影響？」
媽：「唔會喎，有啲咩影響姐，咁辛苦係咁架啦」
我又試過問：
我：「養仔咁辛苦點解生我？」
媽：「我離婚果時都唔知有左你，我諗住之前咁多次都無野丫嘛」
之後我就再討論落去。
我諗大家都明

好明白 當你指出佢哋嘅錯 佢哋唔肯認 淨關心自己
我係你就用返一樣方法對佢 笑9佢豬閪 又冇錯就唔好學人生

我屋企有問題但唔算嚴重
但你提到啲刻薄說話我反而係係受過家暴嘅人口中聽過對我講

有
所以一畢業搬走咗

我冇
女友有
我都feel到童年陰影係對佢成長以致而家既人格影響好大

想問各位想另一半點support你地？
或者我做d咩可以令佢好過d?可以減少佢呢d陰影？

女仔可以點同爸爸打
所以諗過無數次用錢請人打斷佢手或者腳

講真唔好對連登啲回覆太認真
有啲本身思想偏激
有啲假膠博存在感
有啲懶係眾人皆醉我獨醒
仲有一班blame the victim，思想觀念錯鳩哂嘅
就算呢啲人係連登佔多數 都唔使質疑自己 保持獨立思考

有冇諗過殺你父母

我有類似經歷
我只可以話呢種父母親
好多時候自己本身都係可憐人
細個經歷可能仲慘過你
又讀得少書 冇乜思辯能力
所以令佢哋覺得打鬧係正常事

所以？？？？？
你把口都好撚臭喎
你遭遇不幸 出車禍 比人毒打圍毆個陣、雞姦個陣都記得同自己講返「睇黎萬事皆有因」

想學野點報仇

細個會有依家同佢哋關係都唔錯 冇嬲冇憎佢哋啦
講真個句 其實佢哋最底嗰浸都係錫我嘅 只係唔識教

雖然我無經歷過家暴，但我覺得你咁講都係唔撚明人地情況。人地唔係單單無人煩，係比理應最說既人遺棄啵⋯
你有得用自己利是錢，咁人地父母可能搶埋細路啲利是錢呢？你可以周圍hea、嘈就出街、夜返，咁可能人地返到去會被屌佢垃圾爛街，打得仲甘/再趕佢出去無得沖涼訓呢⋯？

好少事啫
普遍家庭起碼有一個好人一個醜人
我就兩個醜人

呢度冇人要你可憐

你老母生個弱智都無dum你落街，有乜春因，公平咩

仆街我都係

會有種如果佢地係我父母就好嘅感覺

我會寸返兩老，你個套work 就唔會雵家咁兜痞啦

打到老竇爆缸
女中豪傑 我係巴都做唔到

有時真係唔明究竟「父母」呢個角色 對於老一輩黎講係乜野。已經唔講愛同關懷，只係盡下責任，照顧起居飲食姐，好似攞佢地命咁最慘係佢哋永遠都唔會明parenting對一個細路黎講有幾重要

試過有次比老母打到好甘 我嬲到爆炸 真心覺得自己暴走左 衝入廚房拎牛肉刀貼住佢條頸 佢流眼淚問我係咪想佢死 我答“係 最好你自己黎 我唔想有案底”

有陣時比咁多傳統思想箝制 到頭來受傷嘅咪又係你
想要保護自己有陣時就係要放棄啲原則 唔好臨入棺材嗰陣時先發現自己俾人搵笨

又唔係個個社工都咁衰

不過你希望大部份社區打救你，不如未成年個陣打到個家暴個個報警，搞到件事收唔到科，會有用好多囉

細個老母日日拎衣架打 但我避得好 都冇咩痕
不過最hurt係佢瘋狂罵我死臭閪/臭貨
我化一化妝就話我去做雞
又叫我去做啤酒妹搵錢
屌我唔返工唔搵錢 果陣我先讀緊中學
佢自己搵唔到工又話係我害佢
有個咁既老母真係好慘

咪撚理個d on9，見到佢寫既野就知佢無得救

上面咁多知巴絲講自己經歷，都當睇唔到

咁同你話有白驚有乜分別

真 聽到人講天下無不是的父母真係好撚想嘔

我同你會唔會係識 住個度都唔一定因為家暴既

個陣都有思考呢個問題

雖然樓主遭遇係慘，但係想問關學校老師咩淨係為左逗份糧事
你揾佢地想人點幫你

咪即係社工垃撚圾無閪用lor
大部份仲伸多你一腳
不撚如靠自己

玩膠行撚開啦

Block

無錯，講出黎唔係想有人可憐、覺得我地好慘
只係想d 就黎做人父母/ 打梗仔女既睇下
唔知點教可以學，唔係一味靠打黎解決
打個一刻佢可能會即刻停止，做到你想要既野
但解決唔到根本

咁樣係港共政府無能，港共政府係無能力解決樓主家庭問題

睇得出ching無經歷過

想同絲講，一個男人唔會因為佢大過你佢會識愛你，識朋友所有男朋友都大過佢，當中有好多都做到佢老豆，差成2x年都有，唔代表識錫佢或者會錫佢，搵男朋友唔好以感受父愛做條件，比人睇穿咗，佢會用呢點食住你，如果你將來男朋友當你係女咁，你當呢樣野係bonus ,唔好當係一齊既條件

寧願你出租老豆，都唔好set搵男朋友要當你女咁錫做standard

3定4歲訓醒屋企1個人都冇即刻報警

樓主抱抱

經歷過,好明白你嘅感受
特別係呢句"大個咗去到朋友屋企食飯見到人地成家有講有笑個感覺就好似非洲細路見到有卡通片睇咁呀"

我都有過類似經驗,不過唔係老豆係呀哥

適當武力
好在佢冇反cap到你
佢之後仲有冇再打你或者報復
聽人講欺凌弱少嘅人面對更大嘅暴力就會屈服

咁又唔同，白狗未見過，我身邊好多人都有社工幫到手，係後來人大咗先知有好多社工閪

係度屌人啲on9仔係擺到明無經歷過啲乜 以為平時俾呀媽嘮叨幾句就等於俾人言語暴力嘅柒頭 所以先會係到覺得樓豬你係度扮可憐 但經歷過家暴(e.g.我)係完全明白樓豬嘅感受 大家一齊加油！

點解你仲要對佢哋咁好 俾好日子佢哋過...?
你細個佢俾25蚊你過一日 大個你仲俾大屋請工人俾佢地嘆 講難聽啲呢啲父母只係當仔女係投資 以為用少少本 粗生粗養佢地 大個到佢哋辛苦出人頭地之後自己就可以un un腳享福
你老豆老母仲要遺囑都冇寫你... 你係咪養緊陌生人...

我老豆係我小學個時攞過刀 攞過藤條
屋企家嘈屋閉係經常事
慢慢大係就係越來越少打我嘅
但因為佢放完工返黎成日發脾氣搵我出氣
搞到關係差到我中學到大學有差不多五六年基本上冇同佢講過嘢
其實我知道佢唔係唔愛我
但係因為佢性格有問題 同唔識表達愛
令到我咁大個都係冇辦法原諒佢做過嘅嘢 亦都唔諗住原諒
佢咁嘅性格真係影響左我好多價值觀 真係情願佢唔好生我

題外話佢早兩年同我傾偈個時
暗示覺得自己作為一個父親 好講道理 係一個好爸爸
聽到好撚嬲

我明 係會跟一世

雖然依家大個咗 阿爸冇再打我 關係都好咗 但啱啱睇完疑似黑警虐兒個段片 諗返起好多細個比阿佢打/鬧嘅回憶 睇到最後忍唔住流咗眼淚

始終心入面有條刺...

真係唔好打細路 體罰對小朋友心智有好大影響 會直接影響佢地將來做人嘅道德價值標準

有冇諗過仔女嘅曳/做得唔合你心意係因為你唔識教？打完又點？你發洩完情緒 嚇到佢驚咗 以後唔敢曳 但佢永遠唔會明做錯咩

自此之後佢唔敢再郁手 可能佢都估唔到我會武力升級

btw 結左婚搬左左3年 每個月會探佢1次 同比少少錢佢買下野食飲茶 感覺佢依家都無乜火

社工收錢幫人㗎
好似啲狗收錢做野
社工幫人唔撚係bonus黎㗎

因為屋企人返工好夜先返屋企 所以由細到大晚餐都係自己食飯盒
幼稚園小學就係工人姐姐整個飯盒俾我 仲記得我係4:00就食晚餐之後4:30補習 補兩三個鐘之後睇陣電視就走去瞓覺
我係去到中學先知原來得我屋企係咁 原來一家人夜晚係要一齊食飯 聽到同學話晚晚都要返屋企同同學食飯個下真係嚇親 我屋企幾個月都唔食一次
原來晚餐係要八點左右食先叫做正常 曾經嘅我覺得6:00食晚餐已經係好晏
對呢啲嘢完全冇概念 聽落去好似幾搞笑咁 但諗深一層好似有啲可悲

我明

打女人嗰啲正仆街
利申以前試過比女人打穿頭

同你差唔多 我老豆又唔認自己攞過刀

我都係諗返好多細個唔開心嘅回憶
因為家庭嘅唔完美而家大個咗會好驚拍拖，搵男朋友嘅標準亦都會想好似爸爸型咁，會好關心我好照顧我，當我好似個女咁錫住，我好想聽佢讚我乖做得好好當我好似狗咁樣。身邊啲朋友想揀嘅對象都係會同自己鬥下嘴講笑咁樣嗰啲，但我對嗰啲完全冇興趣。
本身冇諗過家庭會對我有咩影響，但而家諗吓自己嘅擇偶條件，原來無形間真係會造成好深遠嘅影響

希望你地會一直咁幸福

香港可能好普遍

無話係bonus 呀，無講話社工唔收錢呀，老師夠收錢教學啦，大把都到pat屎咁啦，出糧唔代表佢出到野

我反而驚左d大過我既男仔 搵親唔係同年就細一兩年 反而一大5年以上就好反感

所以咪垃撚圾

同樣情況 我話要死 阿媽打開個窗 除埋窗花叫我跳落去 我坐上埋窗台 但最後無跳 因為細佬叫住

咁撚樣都比家用 你知唔知自己助長緊呢啲垃圾

我係樓主，做咩俾負評我 ？我屌緊屌我果啲人

最撚憎你呢啲仆街懶樂觀撚
你啲所謂嘅解決方案或者建議我都懶得駁你

我相信冇人係天生壞人
佢哋咁樣對你，可能佢哋嘅背景都好可悲

可能我一世都唔會原諒，但起碼自己會釋懷啲
…同自己講：其實佢都唔係咁衰，佢都有少少愛，但只係佢真係唔識得點樣做， 可能佢都有一個好悲慘嘅經歷

佢講既野同吳忠憲話抑鬱係因為唔夠知足一樣性質

cls你真係on撚9
最緊要宜家同佢地斷絕來往
任何時候都係唔遲！

巴打個垃圾老豆依家咩境況？

我好簡單，獨仔，冇仔送終就夠

咁都俾你見到
羊b一日九成時間都喺連登

is boring

唉
我好明
巴打嗰陣時幾多歲

14 15歲

呢啲成長時期嘅陰影真係一世

之後求其拋出句我控制唔到就算 冇諗過個細路會有一世陰影 所以生細路真係要攞牌

//人大咗完全唔想結婚好似佢哋咁婚姻失敗//

exact7ly 我都係咁諗
如果下半世就係同人過呢啲垃圾生活我不如自己一個

同你一樣

鍾意嘅男仔都係爸爸型 本身自己唔知 係朋友講先醒覺...

或者我好缺父愛 好想得到被呵護同認同感 所以不自覺咁鍾意同一類型嘅人....

細路俾人打俾人出氣啲影響係一世
最乞人憎到大個咗打你唔過嘅時候又走嚟同你扮friend
俾佢影響成長過程同性格出到嚟份人又廢又怕事 佢就話而家啲廢青冇用
屌你老母

前幾個月俾佢拎把刀由廚房追出嚟 好後悔跟本能反應跑走咗冇叫佢劈落嚟

真心，樓主唔洗理部分為駁嘴而駁嘴既連登仔
加油，好日子不遠，你做到的

屌 我都係 其實我知道最底嗰浸佢哋都係錫我嘅 但用打仔女嘅方法去教真係唔應該 仲要有陣時根本就係我冇做錯係佢哋心情唔好發洩落我度

Ching我留意咗你好耐你真係好勁

唔好又bin我c啦

以前係好天真，其實都只係想佢讚下我認同下我咁簡單啫

大15年真係有啲難 加油ching

我都有反省自己呢種咁唔健康嘅心態 一方面好怕爸爸type嘅人 一方面又好渴望得到呢種人嘅愛 我係咪cls?

我都係阿爸阿媽對我有身體同言語上嘅暴力
好鍾意話我冇用 喊乜嘢 無資格喊 依家大個咗唔夠膽喺人面前喊 覺得喊係代表懦弱冇用廢柴 人哋見到你喊會覺得你係垃圾唔會可憐你 自己唔開心都只係夠膽你喺廁所沖緊涼喊 啲水聲先可以覆蓋我嘅喊聲

你係銅鑼灣定係其他兒童之家先

試過，細個冬天唔俾著衫話D衫係佢俾錢
串錯一隻字就打到死
搵熱水淋我
唔比食飯
細個見同學拖阿媽隻手想試吓拖，比佢推落地
仲有好多好多
最後入咗兒童之家，不過又另一個陰影
受過家暴的細路會有一世陰影,打細路的人去死唔該

留係口腔期都幾爽

開埋門比你又點話

權力從來都平等
我都知你老母係女人

「俾人dum 喺街 我又覺得冇乜野喎」
你啲發言會令人覺很好難聽
就係有啲人覺得難受先會打呢啲嘢出嚟
你一句無乜嘢撻埋嚟 就好似無視人地個種絕望咁
你明唔明？

有啲人就係無辦法好似巴打你咁樂觀
如果唔係啲人點解會有童年陰影甚至要食藥？
見巴打嘅童年都好辛苦咁
但你嘅解決辦法都可能唔係個個都受落

「說話？乜說話可以比到壓力我
你可以揀選擇唔聽㗎姐」
其實無可能唔聽 你有耳仔點都會聽到
話選擇唔聽其實都係呃自己

我明巴打你都係想比建議人 想人開心啲
但我覺得你轉下講嘢方式會好啲
以唔係一句「Ching 做人樂觀啲
冇人煩你其實幾開心」。

真心
之前係其他澳洲post見過你 原來你童年經歷咁harsh

不過依家你咁有成就 某程度上都係鍛鍊嘅一種

仲俾家用 痴撚線

好既童年係會幸福一世
冇童年既人大個就會想去揾返

我成日都覺得呢種人唔應該組織家庭生小朋友
生完出黎唔識教不特止
仲要灌輸錯誤觀念比下一代

就算大個咗佢冇咗火
細細個個陣嘅童年陰影係磨滅唔到架
我而家係屋企都盡量避開我老豆
一日講野都唔到十句

我明,明明已經係咁叫左自己唔好諗,但隔兩三日就會發一次惡夢,想唔記得都難,睇到其他細路比人打又會諗返起,跟住就喊足成晚,訓唔到
好憎嗰d睇到當睇唔到嘅人,覺得所有人其實都好冷漠,淨係顧自己,但諗真啲邊個唔係咁？世界上只有父母先會無條件咁為仔女付出,個個都有老豆老母錫,得我冇...無論我做咩都唔會有...

香港人經歷咗幾個月家暴啦
日日有屋企人比屋企隻狗咬

又嚟blame the victim

我都想講自己經歷嘅唔知道係條片嘅幾多倍暴力

一直好想上黎圍爐

細個打得好勁，大個冇打。但就日日語言侮辱

有冇人已經諗遠小小
就算自己有女朋友/甚至小朋友
都唔識去點比愛佢地

係一個冇愛既家庭長大會搞到成個人好自卑
自己係呢個世界既異類
佢地係可以搞到你冇任何朋友

咁你好揀唔揀喺連登度講呢啲 都應該要有少少心理準備嘅

唔會補償到

呢樣野係一世
曾經試過既人係好難接受其他人既愛
因為唔知幾時背叛你
自己做錯小小野就會冇埋
個心會長期焦慮

已成事實
自細冇朋友 唔識交朋友因為冇嘢可以俾到人
唔識俾愛伴侶同小朋友 因為從來唔知咩叫愛

窮人生仔正仆街， 有d賤種根本無資格生仔

但偏偏社會永遠都有班低質弱智畜牲好撚鐘意恥笑無拍拖既人， 搞到果班弱智賤種驚俾人笑， 唔理後果都要去拍拖結婚生仔製造悲劇

所以最好方法就係繼續鼓吹窮人賤種生仔正仆街思想， 阻止悲劇

諗起細個考dse之前 細佬同家姐用刀指住大家 我起咗去中間 拉走佢地 搶番走佢地啲刀 成程屋企嘅大人都冇理 亦都唔想理 結果成個月個人心情都好低落 好彩都好似冇乜影響升學 但諗番住件事仲係會發自內心咁驚 所以陰影呢啲野係跟一世

我諗性格有影響 我細個老母都會好小事 甚至係我阿妹做錯都打我 我大個咗之後就會打返佢 或者鬧返佢 依家我鬧我我只會更大聲鬧返佢 不過中學之後佢都冇咩鬧我
細個經歷我就明白到人善只會俾人欺

有 試過晒
咁又點
最多咪自殺

gay

比老豆家暴左廿幾年，落手落腳打又試過，冷暴力逼遷又試過
上年終於有能力搬出黎住，但每次聽到開門聲個心都仲係會好驚

你咁講乜都冇問題嫁啦
你價值觀係咁嘅，殺人對你嚟講都可以冇問題

有冇人係經歷完家暴之後長期住寄養家庭

老銅
未去之前都住過兒童之家

小學日日比老母打 原來有咁多同路人

I know that feel, bro 當年我17歲巳經出走了

家暴除左自己搬出去之外 就只有硬食

言語暴力仲衰過出手

你睇就覺得好笑 但係女主角角度係好恐怖

好認同
細個老母心情唔好打輸牌就會小小事拎藤條打我
記得小學成日比人打到斷衫架 藤條紮住兩條一齊打
試過放左學去同學仔屋企一陣冇即刻番屋企比人打到兩條大脾都係哂藤條痕 但校服遮哂 自己去廁所果時先發現摸到一條條凸起哂 自己係到喊
到中學冇打 但中二老母試過情緒失控拎把刀出黎要脅要跳樓 果時好驚淨係識得喊
到再大啲就精神虐待我
間唔中屈我食煙吸毒同人亂搞
有一樣野上面都講得好岩 去朋友屋企食飯 見到人地成家開開心心 放假老豆老母會帶全家去迪士尼AIA玩
細個跟住朋友全家去玩 佢呀媽問我肚唔肚餓 洗唔洗買野比我食 已經好感動 好葡萄人地屋企
有人話唔move on仲停留係往事人生注定失敗
但童年陰影真係跟一世 一直係記憶最深處
一睇到相同情況個感受又會出番哂黎

雖然無嚴重家暴過
但我老母cls
細個我對某種食物敏感我一食就喉嚨好痕
佢覺得我揀飲擇食 就會係咁鬧又罰
逼我食哂啲野

仲有我老母好貪錢但自己又懶唔去做野
由細到大都話自己邊到病邊到痛但日日就出去玩

得我老豆正常啲不過已經過左身

真係好憎我老母

你男朋友s知唔知道啲過去?

我會講少少,唔敢講曬

我現況同你差唔多
但我睇得出佢心底係想仔女好
不過唔識教
亦認知唔到自己唔識教
所以先搞成咁

到今時今日再嬲佢都無謂嚕
而家唯有講多啲嘢
希望以後少啲呢種家庭出現

落後22年係落後有父幹既人姐
同無父幹既普通人比，起跑線好似差唔得多bo

老母有多種精神病 日日講野一多過三句以上就開始吊9我 大佬 知你有病要包容 你日日搵交嘈 邊撚個頂到

我恨不得世上所有家暴者
被人屌完掉落海

我明阿 就好似好想有空間扑野 但偏偏就連租都租唔起

我老豆就係我中一學期尾死咗
所以中學先玩得好開心
細個真係無童年
我記得細個除咗屋企同學校無去過任何地方
但因為細個又打又嚴
搞到佢死咗我太大反彈
完全唔讀書 加上某D老師又on9
搞到讀唔成書
Btw我本來可以升間好top嘅小學
但我老豆話唔想同家姐差咁遠（家姐比較差）
結果入咗同家姐一間
成日諗當初入到果間小學
宜家會唔會無咁廢
完全唔撚明佢點諗

唔好話物理上既暴力
細佬仔由細到大畀父母言語暴力傷害都好難建立返自信心

家暴件事會跟一世
唔可以會放低
見到呢件事以為自己會好嬲
但竟然完全麻木無反應
我都唔知點解

黑警條家暴片最仆街係佢對小朋友講嗰啲野 叫自己個仔做垃圾又話扔佢落街都得
言語可以殺人 唔好以為小朋友得幾歲就會大個唔記得 大個實好撚憎你
自己比報應自己 搞到老嚟身邊一個屋企人都冇咁為乜？

幸運的人用童年治愈一生 不幸的人用一生治癒童年

仲記得細個時阿媽&幾兄妹比老豆打到爆缸
同阿妹喊住搏命衝出門禁鄰居門鐘求救叫佢哋報警
果2公婆只係開少少門罅望下咩事
我老豆扮笑同佢哋話無事拉番我哋入去繼續打
佢地一句聲都無出過關番門

如果佢哋有報到警
可能我阿媽當年就唔會死

對我黎講 佢哋都係殺人兇手

其實好撚正常， 個個都係咁大㗎喇， 家暴都捱唔到出去社會點做嘢

利申: 細個每個禮拜都有一次畀老豆打到出去瞓街， 依家每個月畀緊八千家用

學校啲老師又係廢，全部為𢭃份糧，千奇唔好阻佢收工，冇一個係有心幫人，冇一個係無辜
呢樣真 講比堆所謂大人聽都係唔會幫你 仲會話比加害你既人聽 學校無個好人 反而同學仔仲會請你食下飯

試過5歲發緊燒 跟住阿媽唔知發咩神經
趕我出門口 我就坐佐係屋企鐵閘出面
夠鐘吃藥 就係個鐵閘遞藥出黎俾我吃
保安巡樓見到我 先勸阿媽俾我入屋

不過都係濕濕碎
有啲慘不忍睹嘅事我今生都唔會忘記

放心 你老豆老母再老啲冇工作能力嘅時候 就係你復仇嘅時候 一定要搞到衰尾果幾年

平時多數都係覺得身邊好多人比自己幸福，但呢個post可能集中哂被家暴過的人，所以睇完覺得好難受原來自己已經係好幸福唯有深深記住父母做嘅所有唔好嘢，當佢係反面教材，將來自己有仔女時唔好再犯

堅持呀巴打
我細個成日都俾老豆拳打腳踢、言語侮辱
原因仲要係：
唔小心倒瀉水、行樓梯仆親、做功課唔識
真係有陰影，心結黎
即使而家有能力搬走
心永遠都有個傷痕

頂 諗返起中五個年 唔想去報補習班
跟住阿媽用叉電線fig我
打到出晒血 大腿淤佐手掌咁大塊
手指關節位腫埋 咁多年過去都係咁腫咁痛
好似係軟組織創傷

細個成日俾呀媽打
藤條 衣架 羽毛球拍 都用過
仲俾佢成日罰跪
啱啱俾佢打完會好憎佢 但其他時候佢都係一個好嘅呀媽
尤其係我老豆太仆街 雖然佢好少用暴力
但佢對呢個屋企唔關心 重男輕女（生咗3個都係女）
又試過出軌 日日搞到家嘈屋閉
就算佢有供我讀書 都係一個大仆街

細個成日同老竇出去食飯，佢叫完個餐，都會出去傾電話，搞到我成日喺個餐廳度等，自己一個，真係超級恐怖，好驚佢突然之間走咗去，我又冇錢比仲要

細個未夠6歲踏輪助碌單車沿住條河踏
踏得好慢跟唔到老豆
佢成個秋起我話踏咁撚慢
拋你落河呀

感受到你個種痛
我地比人傷害過先識對呢d sensitive d... 希望唔會再有呢種事發生
都希望唔好再有人話咩虎毒不吃兒
It’s fking bull shit

巴打我攬下你
我知呢個痛可能會跟你好長時間
希望你可以建立屬於自己既避風港

支持樓主向全家報仇,要佢地全家雞狗不寧.

好明白...
細佬做錯一定係我教壞
打到我成身都係痕
明明自己重男輕女就話乜家姐唔教
依家你係佢阿爸定我？

幸運的人，用童年治癒一生；不幸的人，用一生治癒童年

唔會 因為阿媽同佢離婚之後 佢一蚊贍養費都無比過
佢首先冇盡好做阿爸嘅責任 咁我都冇必要盡阿女嘅責任
但係或者佢過咗身之後會同佢簡單搞埋身後事咁就算

多謝你嘅祝福阿
過咗十幾年了 而家雖然仲會有陰影 但係已經睇開咗好多
我會過得好好 為咗自己 為咗愛我嘅人

我都希望可以多謝你

垃圾生仔正仆街

我會為咗將來好好努力㗎啦大家都加油

成世人總有有苦有甜
我相信苦盡甘來 我嘅將來一定會比我童年過得更加幸福
多謝你

失業攞綜援做廢老
日日無所事事同賭馬
好彩我阿媽帶我離開咗呢個家庭
同呢啲人再住耐啲 我應該已經自殺死咗

個保安都算好心

你有冇試過俾人趕出門口 拖鞋都冇對
身上冇錢冇電話？
你夠唔夠膽冇鞋行出街去圖書館坐？
俾人冷眼歧視一d 都唔好受
唔係過來人你係感受唔到果種絕望

我都覺
細個嘅時候一件公仔都冇玩過
去到自己大個咗有啲零用錢 會自己買返一隻熊啤啤比自己
當係心理上嘅補償

唔識教或者冇心機教真係唔好生

應大規模禁止生育!

捉哂d男人閹哂佢，一了百了
順道解決性犯罪

條友真係假膠
我諗呢個post被家暴既人比人dum出街
然後仲夠膽周街行打波去打機
比人搵番九成九打得仲金
有得食算係咁
仲自己出街買叉雞飯
膠都膠好D啦

咁又唔使唔係所有男人都係咁衰嘅

真攬炒，種族滅絕!

唔係東方人，係支那人

上兒登勿認真。this is a loser forum

認真有冇人知
呢啲係咪可以搵社工
申請啲唔知乜撚嘢宿舍去住？

睇嚟你父母都幾錫你

最尾終身監禁？

after all these years, it still hurts

但你諗多幾秒 就會覺得死咗仲好

我試過哩入廁所 但佢地有鎖匙開門 俾佢地繼續打 仲要淋凍水
個陣得幾歲... 又係成身瘀晒

推

其實大個左，佢已經對我地做唔到d乜

我知

細個阿媽用把中菜刀一刀劈落張枱到，當時把刀就係正我同家姐兩隻手中間。

如果當時劈歪左既話，我依然應該用緊左手打飛機

樓主好慘
樓主加油

好mean 不過之後佢點答

恭喜巴打

有冇人記得今日係831 8八個月

叫你做雞 都係愛你咩。。。

好多阿爸阿媽都係老咗先對返個仔女好啲，仲會講到自己有幾好有幾好咁，都係為咗有人比家用佢 想有人送終姐。

見到人地屋企人好溫馨 會覺得好怪同打冷震

黑警係屋企執法唔算家暴wor

唔明但希樓主可以向前望正面D
終有一日唔養佢地
掉返佢地出街由佢地餓死
堅持落去先會有呢一日
千祈唔好輕生

加油

想同樓主做朋友

無聲出，因為駁唔出

睇完黑警虐兒
啲童年陰影返咗嚟

我屋企都無飯食，餐餐外賣公仔麵，細個返學訂飯盒食，人地唔鍾食中餐我鍾意，因爲自細無咩點食過，有湯飲就覺得好幸福

On9 細個俾兩老打撚到仆街，衣架呢啲已經係小事，試過用木棍毆，喊住求佢地唔好打，仲一路打一路叫我收聲唔好喊，痴鳩線

兩老淨係識打罵教育默書差又打，功課做唔好又打，百厭少少又打，痴撚線

多謝佢地造就我完全唔痴家嘅性格，我對屋企，對父母完全係零概念，乜撚野家庭温暖，sorry 我未撚試過，考順？咪撚提，好彩我細個未俾你地打死

有的人用童年治癒一生
有的人用一生治癒童年

So sad

一直覺得生仔要考牌

軍訓

童年陰影,大個左無朋友唔拍拖

我細個都係成日俾人打 不過有你地咁嚴重見社工
不過真係好撚痛
有時塊面仲留五隻手指印
有時塊面又打到流血
利申 曾經有諗過跳落街

原來我打錯字
好正*

見到呢個po好心up
少少都好 有無咩幫到手

真心生仔要考牌
有情緒病、心理有問題、有財政困難咪鬼學人生仔
自己辛苦仔女又辛苦

以前小學去朋友屋企玩 成日睇住佢比啊媽鬧同打到成身藤條痕
睇見都覺得慘 見到其他有家暴嘅同學 大部份都讀唔成書 比人搞大肚結埋婚

未試過比父母家暴
但自小父母返工長期不在家
比家姐由細恰到大 又打又恐嚇又當我工人
細個唔知點解好驚佢 唔敢反抗
就算打電話比啊媽都無用
好無助 以前無人幫到我
好在到中學佢打我我即開返佢拖
自此以後佢都唔敢再打我

same 接受唔到

You’re safe now. Hush

咪l信社工 全部都係八婆黎

應該係 因為我都係咁

傻閪

每次阿爸打我嘅時候佢就話‘啱啦呢個人就係要打架啦’

我老豆老母都係咁，一個打另一個一定附和

我會好羨慕然後覺得自己點解得唔到

樓主最憎個種人出現左

仲記得細個老豆一張梳化凳車埋黎

就算唔係肢體暴力 言語暴力都好Hurt

絲打我細個都係咁⋯

不過佢地係冷暴力多，唔理我，直接當我空氣。有時達唔到學習目標或者唔順佢地意，就會兜巴星落塊面，藤條打小腿、罵我第時做雞比人屌。佢地從來唔係一個榜樣，唔會教我點樣做人，點樣去achieve，而係直接打罵發洩左先，老逢咁覺得我善忘，好快一定會原諒佢地。但我無，從來都無⋯我只係變得愈來愈唔在意，甚至佢地話同我旅遊，我都覺得淡淡然，好。

個陣只有自己慢慢睇書，睇書就好似沉浸左係第二個世界，可以逃離現實。小學六年班個陣，我覺得世界好灰暗，我想知呢個世界幾時會到盡頭。我屋企人唔愛我，無人想要我⋯我好似一個浮萍，只要輕輕剪斷條線就可以飄到無明宇宙。所以我第一次爬出窗外，坐響晾衫桿睇23樓既風景。後來我爬番入屋訓教，第二朝大家又如常生活。

雖然話人大左關係緩和左，甚至有講有笑，但我個心始終唔會再全心全意對佢地，所有失望傷害我都記得。直到u grad，我搵到穩定既工就籍口搬左出去住。佢地漸老，開始想同我搞好關係⋯可能係驚老左無人照顧，但講唔夠兩句又開始發脾氣罵我。我無嬲亦都無憎惡，只係覺得⋯算啦。就咁啦。

今日男朋友見到好可愛既小朋友，佢突然同我講，你一定會係個好媽媽。我眼淚開始湧出黎，希望我真係可以⋯

巴打 俾個擁抱你

香港仲衰過支那

加油呀！我都u grad第二年脫苦海！你都一定得

有 你可以鼓勵佢慢慢講出黎，同佢panic既時候陪住佢
多謝你

好彩你有個叫做好啲嘅老師同社工

Free yourself 有時我地唔洗為人地既期望努力
對得住自己就夠 我就咁睇都覺得你好叻仔呀
自學都考到！

雖然無樓主你咁嚴重，但I know that feel bro細細個個陣，老母好憎人地喊，只要我一喊佢會鬧/打得仲勁仲大聲，係度鬧你喊夠未呀成日喊苦喊忽嘈夠未呀，鬧到我唔敢再喊為止
唔知係咪因爲咁，搞到我大個都習慣隱藏自己情緒，成日被人誤會，同已經唔係好識係人地面前表達真正既自己、同人建立關係

我明，個幾隻字好似卡係喉嚨咁，講唔出口。
但你要學識相信人，佢地唔會因為呢件事就睇唔起你，唔會因為咁而離棄你。當你草夠氣可以講出口既時候，就係你開始癒合既時候啦
唔好令呢啲事變成你既牢籠，你已經長大，可以勇敢面對了，有好多unsettle既痛苦，慢慢釋放。
我同男朋友坦白之後，反而覺得大家個心更加近，更加瞭解對方。可能佢都有經歷過，比啲信人你同佢，放膽講出黎！

係，當時老師問我，本身我話冇事。之後佢就叫我留底，然後就帶我去搵學校社工

你投胎輸咗，一輸就廿年，唯有忍廿年

好認同 由細到大都成日俾阿媽鬧樣衰，無鬼用，廢柴，其實真係會有陰影，到廿幾歲人都仲會好無自信

你屋企人唔係衰咁簡單，應該有人格障礙/精神病。我覺得真係要快手搬出去否則會好影響你人生

我屋企人都係輕度控制狂，我唔聽佢講佢就會特登整d小動作搞鳩我既生活，例如夜晚偷偷洗左我第日番工既衫

Right now

笑到我
講真唔使理呢挺口臭假膠

其實細個最恐怖嘅暴力係言語
嗰種單單打打同埋杯葛
帶住個仔嗰啲後母全部都仆街嚟嘅

想同你講句辛苦晒你啦⋯⋯見到呢個post好多人既comments都覺得好心痛，呢個世界好多人都活得好辛苦⋯⋯
家係最強既後盾呢啲真係聽到都得啖笑，每次係我唔開心或者過得好辛苦既時候落井下石既都係我屋企人

唉！個post睇呢到，之前都諗唔明點解年輕嘅手足會被家人報狗拉人，原來會有人咁對自己仔女，另外一個問題，被家暴嘅爸絲打，你地父母喺咪大多數都喺藍絲？

i know that feel bro
憎到佢地入骨
已斷絕來往

仲比家用ON99
由得佢地死啦 垃圾

我都明白樓主
我做咗廿幾年人，頭十幾年係家暴，之後就精神虐待，俾人屌足成世個種自卑感好難克服到，尤其身邊啲朋友個個都係幸福家庭就更加覺得冇人明白自己
樓主加油

仲可以有講有笑？
以牙還牙啦

完全身同感受
睇到個post 即刻send俾我老豆睇
佢就咁樣答 係咪日日打先算有問題

細但仲成日同我講 「遲早一日吊起你黎打」
而家隻手仲有條疤痕 細個打到成床都係血

仲畀家用

傻豬
君子報仇 十年未晚
你老豆有日會老㗎嘛
佢老咗咪掉鳩佢出街囉

我都試過比人打到入廁所避 入到廁所一路喊一路拎啊媽支牙刷刷地下 唯有咁發洩下 細個成日比啊媽又踢又打 啲衣架都打到斷曬

一定唔可以死
因為你要等報仇嗰一日

睇到好身同感受
但唔係好想回憶自己細個既痛苦

近年同老豆已經不相往來，同老母關係好左
本來以為咁都唔錯
點知直到我自己生左B，我老母又開始黎料
又吵大鑊，我諗以後都唔會再聯絡啦
生完B後我更加唔明
點解細個可以咁對我
點捨得咁對自己仔女？

開始明周凱亮點解會殺左自己父母

我都係 然後有次直接報警話老豆揸菜刀想斬人
成班狗拎哂盾上我屋企
之後條廢老先知驚 say哂sorry
當時勁想班狗塔佢走

樓主加油 知道你好難過 但係要撐住 你係一個好人唔好比啲壞人影響你既人生

前2日係第2個post講過
我8歲已經比老母打到想自殺，同社工講佢轉個頭同我老母報告
寫日記收埋，佢摷出黎朗誦比我d親戚聽笑9我
功課錯多少少，趁我去左廁所，係廁所出面伏9我，我一出黎即刻係牆角撲出黎打
最on9係，當個個家長都迫自己仔女睇多d書，佢就偏偏唔鐘意我睇書 （個陣細個睇兒童版紅樓夢，兒童故事書個d咋）仲收埋我張借書證，話睇得書多會痴線 我好鐘意睇書，一黎本身鐘意睇，二黎可以忘記同逃避佢虐待嘅痛苦
最後問同學借張借書證，佢收埋人地個張死都唔肯比返人，驚我會借書睇
仲有唔肯買洗頭水話洗得頭多唔好，頭髮唔乾淨比中學老師話我唔洗頭
中學個陣每日得10蚊食飯，仲要時時扮唔記得要我求佢，仲要拎哂d散銀掉落地下等我趴係地下執
有次同佢搭巴士，身上冇錢問佢拎，佢掛住聽收音機叫我收聲，臨落車又同佢講多次就扮聽唔到，只好同司機講我冇錢，好彩個司機好人叫我下次比返
已經係十幾廿年前生嘅野，但仲記得好清楚，有時聽到細路仔喊到好慘都會好唔開心
咩野天下無不是之父母真係難聽過粗口， 冇d咁嘅家人係你好彩
唔識教又係窮撚/養兒防老個d仆街，唔該你唔好生仔害個細路，你對佢做過d咩，一世都會記住

講就好輕鬆

same here
個人愈整愈麻木 連有咩麻煩有咩唔識唔順利都唔同到人講 搞到好多應該要問下人就知嘅嘢都唔識

明明當年九成喊係因為俾佢打 老母竟然諗住用打大力啲嚟制止人喊

咁細個既野仲記得？？？

身邊見到個個都好鍾意po同屋企人嘅生活 就會覺得自己好似同人格格不入
完全唔夠膽同人講自己嘅家庭問題 好驚人哋會睇唔起你用奇異嘅目光對你

之後有冇再報？我話係鄰居報

習慣隱藏自己情緒 成日被人誤會 唔識係人地面前表達真正既自己、同人建立關係

講得啱，完全中哂。我都比身邊嘅人話我有幢好高嘅牆，但我根本完全唔知點做，完全冇概念

日日俾說話俾壓力你，日日家嘈屋閉，俾人打都有曬

身同感受
冇被人家暴過嘅人淨係識食花
老師親戚屋企人冇個幫到手
仲會屌9你不孝
痴孖筋

唔知係咪太恐怖😂好似失左憶咁 細個既野剩係記到少少

same here
由細到大成日言語加身體暴力不單止
由小學已經唔番工靠女綜緩
初中開始唔比錢我食飯
我16歲生日個日就去搵工開始自己養自己
一有錢就去賭 有時慘到白粥食一星期
考dse個年將我d書揼哂 叫我唔好讀 出去做嘢/嫁人比錢佢洗

我呀媽同呀爸晨早離左婚
我呀媽就攬住我撫養權唔放
結果我跟我老母住
我係佢身上學到好多嘢
原來女人真係可以咁撚毒
出街之前問多兩句 就發脾氣話唔撚出
細細個因為我帶遊戲機返學
打到我入醫院
之後見家長扮慘 講話乜撚嘢產後抑鬱

試過夜晚八九點dum 我出街
我個陣得八歲 行咗兩個鐘頭去搵我呀爸
我呀爸叫我今晚喺佢度瞓
聽日送我返去

幾撚絕望 嗰陣覺得冇人幫到我
到大個咗啦 我呀媽搵咗條仔返嚟
條仔仲要有老婆 佢個女同我差唔多大
之後我冇撚眼睇 一夠18歲搬出去住

只有經歷過家暴嘅人先知
個種無奈同無力感
但路點都要行 唔好為左啲閪人放棄人生
要努力令自己可以擺脫佢哋

我都好憎我呀媽
但我今日可以咁輕鬆講出嚟係因為
呢條友對我嚟講已經無關痛癢
反正今生今世都唔會再見

總之就係唔好為左啲閪人放棄自己人生

希望ching係溫柔又patient嘅性格 咁基本已經係對症下藥了

完全明呀巴打佢哋係會怪個細路係度嘈生晒而唔會係背後諗點解我哋會喊，於是就會用最原始野蠻既方法去令個細路收聲，無理過個細路感受

depends on 你講個個人係邊個 我自己就試過講 但之後發現無人care 都係收埋算

我依家都係唔諗住有小朋友，我自己覺得自己性格唔算好好，唔想生咗佢之後跟住同我老豆一樣咁對佢，咁只係害咗佢

要學識讚自己呀 同埋學打扮 一齊加油

睇到好心up
各位加油💪

睇曬成個post

以為係自己打既

我呀爸係我小學會冇理由咁樣打鞋，衫架，藤條乜都試過曬，踢我出門口，罰跪係神枱。 細個驚到喊，佢顛到叉我條頸。

我仲好記得中一佢顛到日日打電話打去學校問班主任我係學校情況點，問到個miss都針對我，有時佢聽到小小唔好既事佢就同我講 黎我學校掉我落街都得。 次次都俾佢屈我食煙又盛。

去到中六個年，佢無啦啦打我細佬我去幫口叫佢唔好打， 佢講 你雞黎架咋，有乜資格講野

仲有好多好多 唔想再記起

好彩既係，我媽咪 婆婆 舅父 仲有男朋友全部都好錫我 所以冇乜唸唔開

You are not alone 以前以為自己咁係正常，到大個先發覺咁係唔正常

我個人嘅經歷係 講完之後大家就以為成件事解決左 就唔會再關注你 但我覺得咁樣反而仲差 派自己花生比人食咁 寧願當初唔講

係 都幾大機會係 hall真係寶地黎 但真係唔係人人負擔到

same 我宜家學緊睇戲 學啲人點樣respond 做戲我都要學做正常人 大家一齊加油

ching 要放下心中執念啦 最多日後搵女朋友個時 搵個識撒嬌嘅 你就enjoy到啦

無電話無鎖匙乜都無嘅時候
俾人掟出門口
仲係一個細路嘅你
係嗰個moment你仲可以夠膽走落街咩
你想無屋企返？

一聽就知未俾人真係咁對過

俾人掟出門口又唔敢走落街
唯有企係門口等佢地放我入去
而同層嘅人出入見到你企係門口無得返屋企
嗰種感受我到宜家都仲記得
未試過嘅根本唔會明

共勉之
個人覺得fictional嘅嘢好假 所以係上開forum學人點講嘢
點知上錯兩登愈嚟愈痴線

過咗去咁耐
以為自己已經唔記得曬
睇返呢個post先發現根本唔會忘記到

睇哂成個post 喊哂 好有同感 淨係想攬實你地每一個
係好撚絕望
絕望在於你知道你渴望的家庭溫暖一世都唔會擁有
絕望在於你知道因為呢個屋企 呢啲經歷 你成為咗一個唔完全 性格有缺陷 唔知幾時先會好嘅人
絕望在於好想撇除佢哋對自己嘅影響 但最後 發現自己成為咗另一個佢哋
伴隨一世嘅陰影 質疑自己值唔值得被愛 唔知自己可唔可以成為一個好媽媽 一生都係度問呢啲問題。。。

但我想講
你哋全部都冇錯！！！！全部都值得被愛！！！！你哋全部都配有一個好人生！！！！！！可以搵到一個願意愛你包容你的人！！！！！！希望我哋嘅人生會慢慢好起來！！！！！

有，你女定仔？，可以試下去協青

事後對鄰居有冇點？

我老豆都係仆街會打我，叫做有血緣關係打得少啲
但後母同我冇關係後尾仲要生咗個仔，打得仲金過我老豆
仲要唔想我係到，叫我老豆扔我返支那讀書
好彩我死都唔肯

我都係老銅 邊個家舍先

黃，琴晚佢聽黃YouTuber講黑警打仔單野
入面講到父母咁細個都打係仆街後，佢就轉咗台

我幼稚園唔識讀I同R同背電話號碼，唔識就打

咁你依家點

其實好多小朋友係未搵到方法讀書 唔關蠢唔蠢事囉 父母教育方針好 配合到小朋友發展 咁就會主動學習

咪撚原諒佢 佢地做完仆街 想人原諒？ 咁佢又做 ？dklm 我地唔係耶蘇 佢係破壞緊你既一生 點解要原諒

細個有諗過報仇所以好努力生存落去
但我已經冇諗住報仇了 我唔知呢啲叫唔叫愚孝
始終阿媽一個一養大我都好辛苦嘅(??)
只係以前佢情緒同脾氣過分暴力咁施加喺我身上
同埋佢而家對我都好咗好多
但唔代表佢對我做嘅野能夠係腦海磨滅
可能以後會對爸爸好啲咁解啫

點知你喎，好多都係藍絲

好多父母都係咁
啲思想好貼近支那
仲逼你用佢個套
例如要嫁有錢人個啲

係你concept你鬧啲狗然後比狗打係萬事皆有因

我而家覺得做人向前看最緊要
同埋佢都中過風 仲想點 難聽啲講咩報應都夠曬啦
btw細細個好彩接觸到信養
而家精神健康都幾唔錯 良好
最緊要下一代唔再受呢啲苦

Thanksss

記得阿 因為呢啲事影響得我好深

睇返自己個啲真係唔算家暴，只係普通體罰
依家大個老母都唔會打我，但我只係想講
有啲唔好嘅記憶真係會記成世

細細個比老母打嘅原因記得嘅只有成日帶朋友返屋企玩同掛住睇電視，唔記得嘅可能真係芝麻綠豆咁濕碎嘅事
不過可能個人真身太懦弱，好多次想跳樓但又唔敢

但呢啲真係成為自己嘅人生經驗，只好希望日後自己唔會犯呢啲錯

hey 唔好對佢地講d野咁認真，你爭自己辛苦，因為佢哋根本唔清楚你面對緊承受緊d咩，你知佢哋係口不擇言既傻仔，咁就夠；樹大有枯枝，不能避免，但要明白

真現實，they should apologize to you with sincere

請問你大個左對社交有冇影響？
即係唔會再對任何人好呀...會自私d？

睇左一半post 大家經歷過既
我都有經歷過 例如俾人打 化下妝話我去做雞
俾人摵到你眼皮腫哂 一路摵一路話我有眼無珠
事後仲教我講大話 話係自己唔小心整親...
同埋成日精神騷擾我 半夜企我床邊拍醒我黎鬧
偏幫其他人 總之我永遠係錯

不過個個係我阿婆
好撚憎佢 冇聯絡好耐
仲要岩岩冇聯絡初期 成日打黎扮喊扮慘
我屌佢老母 收皮啦！
佢死左 我會去送殯既 但我唔會傷心

同埋希望佢唔好再成日同人講我孫女點叻幾叻
講到d舊街坊以為我同佢仲有聯絡咁....
同埋唔好扮慘 周圍同人講我幾耐冇見佢
諗下自己做左咩先

睇完呢個po 覺得自己比較幸運了
老母都係語言暴力我
最多叫我做下雞 唔敢打我 話好後悔生我
但宜家我出嚟做野 一毫子都冇比
希望留過言比媽媽爸爸打嘅人
以後都唔好比家用 養佢地
要佢地承受當日做過嘅事嘅後果
雖然我有時都心軟比錢我老母

最後想講句
未離開到屋企嘅 努力一下 忍耐一下
比啲心機搵錢/讀書
我細細個讀書都係因為想脫離屋企
到時嘅你會多謝自己捱過咗
同埋會為自己嘅努力感到自豪
各位加油

仲有 樓主 同埋其他巴打絲打
有啲人嘅留言係On9 唔撚洗理
睇死佢地現實生活好失敗先上嚟吠
唔洗理佢地
有d comment 叫人放低向前看都理性嘅
但blame the victim 嗰啲就唔撚洗理
佢地冇同理心
好彩大部分留言都係正常同鼓勵

雖然隔住道mon 但都想鼓勵一下大家
等你地知道呢個世界仲有愛
要積極面對生活啊

細細個試過比呀媽扔野打到額頭
個一刻唔知痛 但個口feel 到咸咸地
原來D血係額頭流到落個口到
而家額頭有個細疤痕
用衣架 筷子打我家常便飯
而家廿幾歲唔打咪言語暴力
讀到三大都話我讀屎片
做錯少少野就話 讀咁多書都唔識呀？！

巴打咩都唔好講 攬實我

多謝你 睇完好有同感好溫暖

我冇呢個問題幫樓主問姐
以前見過人住
唔知要咩條件，好似可以住到18歲
比著我真係唔會留低

。。。你媽媽因為咁過咗身⋯⋯？

想攬住細個嘅自己同佢講
傻妹冇事㗎 唔好喊啦

P牌冇資格做我個女

你係俾老豆打定哥哥打呀

仁愛
你呢

你咪撚on9啦

所以我發覺自己鐘意年紀大d既男仔

果時仲讀緊小學，老豆以前吸毒，成日同老母嘈，又打佢問佢攞錢，有次嘈起上黎，拎起左茶几塊玻璃想扔向我同家姐，果時我們2個坐左係sofa, 好在最後佢冇扔落黎，如果唔係頭都爆，好在佢最後吸毒吸到死撚左

有冇想搵親生父母？

輪都唔撥都幾pk

我都係，好驚大過自己嘅男人

由細打到大 可能性格開朗

咁當然以德報怨係最好啦
但想同啲可能受緊家暴嘅朋友講
千祈唔好忍 唔好懦弱
遲早有一日施暴者會受返哂!!!!!!!!!!!!

老師逗份糧準時收工就叫廢？
洗唔洗貼錢養埋你呀

收皮啦假膠

咁細個？我住和平

以前和平係男仔家舍

多謝你

和平家係頂樓自成一角超正😂仲要行一層就係天棚
不過我係2003年個排住

仁愛家真係係最細 其他家都好大又多人
但姑娘好似係仁愛家既最cam

有邊個窮人唔係咁？

你住家舍日子如何？

學到好壞
人生最壞既日子

所以成日話社工乜乜柒都無用，成個業鏈太差。
社工帶你離開原生家庭，去其他地方有其他既問題。
巴打好好照顧自己

可唔可以講吓家舍的生活？童年定青少年時期？

以前可以去天棚 之前返去好似唔再比人出去

盧姑娘

唔係應該梁姑娘？

窮人係概率大啲唔代表窮人就係
我身邊都有朋友屋企唔算有錢，但都好幸福

都kamching宜家幾多歲

樓豬唔係垃圾 但你一定係支那種

魯迅: 我們現在怎樣做父親

你呢

無家庭溫暖果種感受未試過真係唔會明

23咋

咁你應該遲過我去住

家暴又無
但打到仆晒街
瘀晒返學...

03年我好似喺幼童組ching宜家同屋企人住？

係呀，返左去好耐啦

以直報怨，有咁嘅家人，要比反咁嘅晚年佢，咪心軟

世界就如樓主所講， 係幾可悲， 生活香港更慘， 成年要搬出去好難， 租金貴皮費貴
但你要相信有改變世界的力量， 黎緊幾年世界變化會好大

咁就好雖然我都係

其實問題解決左既話當然住屋企好啦

事後都唔可以點 當時我哋全部得十歲上下
之後仲要去晒兒童之家
同左社工講十萬次唔想老豆放監去番我地同一間公屋住 但又點會理我哋點諗
出番黎即刻娶個大陸老婆
問我地拎錢洗 但我哋仲讀緊書 結果我哋全部比佢趕走晒佢就同個老婆霸住間屋仲要話係我地不孝
最唔開心係我因為搬左出黎連grant loan都申請唔到

近排知道我老豆又打傷佢個大陸老婆
個大陸老婆成頭血走去搵呢對鄰居求救
今次終於報左警

可能因為我哋當時係細佬所以佢哋唔理

所以話大家係網上面見到d虐兒有幾激憤
到真係發生係面前既時候有幾多個人真係會唔怕惹上麻煩去幫手
應該少之又少

話人地你係最廢

無同理心

同藍屍無分別

係呀

朋友老母就係咁

話咩大陸好，覺得安份就會好

廢人一個，無高層次長遠想法

叫人生小朋友，仲話自己當年咪又係咁養，知唔知無好人脈資源小朋友係好慘架

去死啦你

睇呢個po睇到好心寒

利申裙腳仔，溫室小花

有無去問下
你個情況應該得架喎

細個小學雞叫老母戒煙
佢嫌煩搵煙頭辣鳩我
個幾撻疤過左咁多年仲喺度

仲有一單
老豆睇電視我行過，遮左半秒
佢隨手拎起隻麻雀掉鳩我，中頭暈左喺地下
佢由我自然醒

老母更年期個時雖然我已經大個左
但個種地獄法我講都冇人明
日日要朝早7點出街
諗辦法拖到半夜2，3點先返屋企去避佢

試過比老豆話叫我做雞 拎塊閪比人睇去搵錢啦
湊大我既親人走左 就話送我去保良局
只會錫其他人唔會錫我 因為我係女
呢啲說話 記一世
到我做左人呀媽 我都忘記唔到
唸返起都係會喊

小學個陣唔知點解做錯野，我響廳老豆一野打爛度房門，話要打撚死我，嚇到係咁喊係咁喊個時無發覺佢啲暴力傾向 。到中學因為佢成日摸我成日都好想自殺，唔成功出左院之後佢專登打電話叫我想死一定要死，我唔會阻你

當時都有問過 都係唔得
而家大學都一早讀完了

你有冇同公屋個邊講你哋搬走？可以收返佢地間公屋
個對鄰居真係好仆街

我老豆飛踢我飛左一個鋪頭位妳試過未，
日日叫離婚問你跟邊個未?
打到我老母訓左係地下叫救命又試過未，
老母唔比飯我食 阿婆偷偷地裝飯比我食試過未
攪到厭食 6呎人得100磅試過未?

最後 我而家有樓有老婆仔女
btw 我而家有同老豆老母溝通關係還可以
因為我大過錢搵得多過佢地 投資叻過佢地 又練到好打過佢地 ，佢地服我聽我講

same 上連登好大影響

無心理陰影？

冇 因為我細過既理念係 磨練使人變強，
而且我都叫有書讀有飯食有地方訓，
未比人趕出街既。返pt 搵d飯錢，努力捱過去。 到我超越左佢2個， 仇恨都冇埋。
書我又讀得多過佢，錢有搵得多過佢，最慘係佢又唔夠我打啦 ，至於佢2個離唔離婚，wfc ,講左咁多年啦

一世人都會記得

男定女

睇到好多巴絲故事好心酸
想同你地講聲辛苦了 你地都值得擁有自己而家嘅幸福 加油

除咗實際肢體暴力外 精神上家暴我覺得都存在
屋企條廢老係我幼稚園時比人炒撚咗 好印象深刻佢攬住我喊話自己無用 可能細個衝擊太大自始個人變得好無安全感

到大個咗愈嚟愈感受到根本有人係唔適合婚姻
老豆老母成撚日小小事嘈交 廢老又有情緒病 有試過挑釁我打佢 老母又正宗耶撚死都唔撚肯離婚
而家只要稍微是但一個講嘢大聲小小 個人會即刻好alert係咪又嘈 搞到個人成日都好崩緊

多撚謝佢地 完全對婚姻零憧憬 除咗生仔要考牌外我覺得結婚都要 有人係需要孤獨終老

我記得三年班嗰陣有一次英文測驗定唔知考試得70分，我阿媽打到我飛起然之後撕爛我份卷，嗰陣時都係狂喊自己痴返好。學校D老師根本係垃圾，問都冇問過，一份考卷又點會無啦啦爛成咁。

細個比阿媽打完之後，第二日要返學，仲要着長袖遮住啲傷痕，嗰陣時先至係小學。

我仲記得有一次，阿媽話一係我就俾佢打100下，一係我就快啲跳樓死咗去。

就算到大個咗之後，而家我阿媽都仲會感情勒索，成日逼我早啲我唔想做嘅嘢，又唔會尊重人哋。

係我記憶中，真係冇咩一家人開開心心嘅回憶。

我以前都試過報警 我細佬攞刀想斬我
之後啲差佬上咗嚟拉咗佢去醫院檢查兩個禮拜
根本全部都係廢 佢之後咪又係搬返嚟住
嗰陣時真係嚇餐死

其實拍拖都要

有諗過
決定左唔會搵

I know that feel

搬左出來，搵社工做證明，可以申請到full grant

利申：本人經驗

如果我係個細路一定好感激你

我同你一樣
小學老豆老母鬧得我好勁 用衣架打我 又要我跪低
我果陣喊成點依家仲好記得 果種恐懼真係好深刻
慢慢大左 開始生高就冇咁怕
老豆老母惡我一句我惡番佢十句
佢郁手我郁番佢
佢發癲我癲過佢
之後就慢慢冇再打我 開始收哂火 到依家
但同時自己啲性格都變得好暴戾 好冇安全感 人地一傷害我少少就會起哂鋼果種 以前唔識控制自己脾氣/咀臉會比人覺得好撚惡 大個左慢慢識偽善 但同時改變唔到一比人蝦果個勁強既自我保護意識
生仔要考牌

又一個將家暴合理化既on9
西方教育有冇強調要打先識聽？下下都要punishment先叫成功？
有啲傻人好自豪自己比人打大真係好好笑

咁之後仲有無打你

唔好話去到朋友屋企食飯點樣
首先要有一個可以俾朋友上黎既屋企
有d人一出世就有
有d人就可能要到20幾歲租個劏房先感受到

就係多得你呢啲母愛泛濫既人
呢種賤人先有得繼續生啲仔出嚟虐待

諗起都嬲

辛苦哂依個po既咁多位
無辦法為當初既你地補償返啲咩
衷心希望你地依一刻/未來揾到一個好愛你地既人
一定一定要幸福

真心講句，
做奴隸方面ching都幾算勁
被人虐待足咁多年都可以養返個施暴者，重上網認叻

全部都有
22歲搬出嚟
三大master
搵緊五萬幾一個月

我想話，你想追絕對追得返

簽衰仔紙 唔駛比

睇到好憤怒
完全想像到個種好撚扭曲既思維 同我老母好似
想俾個擁抱你
我到而加都係少少野就被trigger 到個種俾人羞辱既感覺
俾人打到想自殺已經係日常
記得九歲定十歲個年
有次沖涼沖左好耐
佢開左道門 叫個時咁啱係屋企作客既親戚入埋嚟睇
今年廿三 啱啱諗翻起呢件事又有種憤怒到殺死佢既情緒
但佢只會話冇做過 同埋話係我冇尊重佢 永遠都真係覺得佢先係受害人
佢唔開心呢個世界冇人可以開心

不過我既人生係向緊好既方面繼續努力緊
要加油

你媽媽呢D叫現世報

我覺得如果係我既話係佢入廁所果陣就嬲爆鬧佢
打咪打
還手！！

個時好細第一個反應未係嬲
係自己冇著衫俾四五個大人睇住
我到而加唔識用文字去解釋個種感覺
係想跑走但冇得走既絕望

咁你宜家唔好對佢咁好
做好本分已經夠
多餘既關愛就不了

我細個都係比我老豆打大
不過多數都係我做錯事先打
不過最記得係我老豆想用打火機扮燒我
我呢一世都好記得

有，仲慘過你

不過樓主一定唔想聽我分享，因為我係正面面對既人，依家生活好，同家人關係好；樓主呢啲case開post通常都係為左呻下，圍爐取暖，搵比自己更差既人

屌 上面睇到好流馬尿
去到你尼到笑撚左出黎

污染牙刷+1

我頂住，快啲走，呢度容不下正面面對

加油巴打，辛苦你了

有乜問題？

佢講佢自身經歷同感受，而你就係到否定佢，要佢用你果套做。

你同樓主所講果堆人，永遠就話咩「樓主咪又係垃圾，有料就自己搬出嚟住」「話哂都係你老豆老母，點解可以咁講嘢」「自己廢係到瀨人」等，唔理人感受既人有乜分別？

面對相似既事，佢正面、積極、樂觀點解有錯？🖕🏼

試過家姐比人趕出咗門口
我嗰時仲好細只係想比翻家姐翻嚟就去咗開門比佢
結果我都比佢掟埋出去 一整晚唔比我哋兩個入翻去 最後家姐帶我去親戚做嘅美容店瞓咗一晚

Um 我無話係錯喎
但你見到樓上啲負評 我諗高下立見啦
我無話唔可以正面樂觀呀
我講嘅係個位巴打發言嘅語氣唔係人人接受到
不過我諗你都係唔會明㗎啦
所以就...係囉你鍾意啦

比細仔個陣小左，但變成冇野搵野黎嘈，成日比佢搵位入鬧真係好撚攰
而家出咗黎做野幾年先正常返

睇邊個拳頭硬

係呀 佢而家一勞氣就會少少頭暈
所以先唔敢再少少事啲亂嚟
萬一有咩事 入咗醫院 難聽講我手尾仲長
有時會諗我上世係咪欠佢好多
同埋番過教會 一直都有信養扶持(唔好怪我講經)
我而家精神健康都幾ok

見到有一兩個戇鳩 話理解原諒左家暴賤種
真係忍唔住笑出黎 無錯佢宜家同你改善關係
只係因為佢地老左無錢又唔夠你地打
事後咪偷笑 全靠由細打到大 先由仔女照顧

加油巴絲們
記得唔好原諒佢地 要佢地承受自己作既惡果

係仲講原諒
垃圾左膠

公屋既你家唔家暴其實已經唔重要，殊途同歸

同路人
大個脫苦海，老豆老母路裙唔撚認自己打過我
仲話錫我都黎路切啦

屌你老味啦 難聽過粗口

i know that feel..冇人幫仲要比同學笑，真係好sad

呢加對你地係咪仲係好差

我明 我都係
父母成日鬧交
鬧完就打我出氣
細個成日打到我周身瘀晒 返到學校係咁比人睥
老師應該估到我比人家暴 但係都唔敢得罪家長
宜家我成年 佢地知自己唔夠我打 所以冇再打我
而係用passive aggressive

由其喺呀媽 佢都情緒病
又冇腦又迷信 覺得我好不样拕衰家
郁啲就尖叫 掟野 唔夠講就人身攻擊
我平日都盡量費事理佢
但係佢又好想seek attention
特登搵嘢嚟嘈

真係慘過死

伯母都要有好大嘅勇氣先踏出到第一步

唯有努力改變加油💪

多謝你呀絲打
沖緊涼開對門比人睇真係痴線 教仔唔係咁架完全感受到有幾屈辱

我老母都係話 過左去嘅野就算，你而家係咪怪我？？
對小朋友做呢d野嘅人 睇黎全部都係冇良知，唔識尊重人，冇當過仔女係獨立個體

我比你大好多，但都搬左出去住唔再同佢糾纏落去。雖然性格上仲會比童年陰影影響，但比以前好好多。大家加油

其實我都唔係好鍾意細路
不過佢真係全家都鳩鳩地 見到都覺得慘
個老母本身英文唔好 小學程度都教唔到佢
咁都無野既 你咪由佢自己返學校學囉
又唔係 係都要自己睇佢d 功課
然後睇完話佢"應該錯" 就鬧左先

我咁岩係度 拎起份野一望

岩晒

如果我係咁既環境成長應該一早痴左線

加油
大個左發現身邊好多人都係屋企好差
但亦都好多人係可以自立到如屋企斷絕關係都生活得好好
千祈唔好比呢d 野影響到自己就得

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

個老母50/60/70後?
80後起碼中學畢業喇
有乜理由小學英文都唔撚識

咁我覺得你比份小六英文功課好多80後都未必真係可以好有信心答得岩晒既 呢樣我又唔怪佢

重點係你對自己個小朋友既態度

愚孝根本就係垃圾思維
助長班垃圾父母以為做乜都冇問題

好撚中肯
我同阿媽關係好好，但係老豆唔好
成日都冷暴力咁
搞到而家一返屋企就好易焦慮好易好驚
同埋好難放開心咁拍拖
仲要變埋les添

係呀 所以我真係好愛阿媽
我知佢一個人好辛苦咁撐住去養大我
我大過之後 佢同我講返
喺我細個嗰陣有諗過攬住我一齊跳落樓死咗佢就算
好彩佢最後撐住冇咁做
我愛你媽媽

咁我屋企好啲，都無咩嘢，大家融洽左。不過我仲讀緊書

住保良局真係靠自律，我覺得住個度好難讀好書

我都唔係讀書好叻 都係之後努力

唔好咁講
我住公屋
屋企冇錢
老豆老母死慳死抵都供我補習學野
放學帶我周圍去玩 踩下單車 放下風箏都好開心
有時佢渣貨櫃車帶埋我番工 比我訓後面陪住都好開心
呢種開心快樂唔係用錢就買到

呢種開心快樂唔係用錢就買到
第時又可以同你下一代講返呢句

唔係想係咁多受過傷害既人面前曬命
只係想講
開心同唔開心同錢冇掛鉤
由其係童年 識撚分有錢同冇錢咩
就算幾有錢比人家暴你都唔會開心
再冇錢肯擺心機同你一齊做d好簡單既事都會開心
就算我冇經歷過
只係聽過或者睇過d遇過家暴既人我都覺得佢地好慘
你咁講到人地個個都係小小野就以為最慘
你冇將心比己過
自大到
你經歷過咩慘絕人寰既事先自大到咁

唔敢反抗係咁嫁啦。
呢個世界係唔公平嫁啦。
廚房菜刀日日放係到，22年你都唔去用。

怪其他人唔幫你，同你有親咩。

有咩值得笑？
只要係生出黎肯負責任 肯擺心機 想佢開心 錫佢既話
有番一定能力既 生仔有咩問題
你話窮撚到三餐都有問題就話姐
一定要家庭月入高過100k先可以生仔？
你呢種計大個左同人比較會輸既心態真係on9
如果咁計法
窮人唔撚再生仔 100k月入果班既仔咪又係覺得自己比唔上200k既 之後100k既唔生 200k既咪又係覺得自己比唔上300k既 咁計法係咪得番Bill Gates先生得仔

1. 小朋友開唔開心從來都唔係用咗幾多錢嘅問題
而係為人父母嘅態度問題

2. 唔係話有人慘啲自己就會唔慘 世界大把人末期癌症 你盲腸炎就唔可以係痛?
由其對小朋友嘅心靈傷害係冇得比較

唯一一樣真嘅係窮撚特別多冇受過教育而用自己啲cls方法所謂「教仔」害鳩人一世

啲呀爸呀媽成日講佢地細細個都比人打大
但其實佢地個代一生生78個
通常都係通山跑勁自由管唔到咁多
又唔洗比人逼讀書
（佢地成日話個時無錢讀要出黎養家
而家我地有得讀好幸福但就日日比佢地精神虐待瞌眼瞓都比人打餐死）

而家通常生一兩個佢地所以注意力都集中你你身上
同埋暴力都係集中係你一個
精神同身體都受傷害
以前啲父母養八個小朋友 唔會管太多同埋要搵錢

總結呢代嘅小朋友係痛苦過以前個代
所以近十年愈黎愈多細路自殺案

我明完全明 仲要老豆老母關係唔好 童年真係惡夢黎
老豆試過係我面前拎住把刀對住我老母
小朋友總會有做錯既時候 但俾人打到成身瘀曬
細個功課唔識做老豆老母教我 佢兩個都可以嘈一餐
老豆仲要係屋企企跳 講野難聽到 我有抑鬱反而仲屌我懦弱 叫我去死

我媽本身都好撚癲 有乜事心情唔好就係咁搵野黎嘈你 依家先18歲已經叫我快啲搬出去 叫我俾家用 搞到我好似欠左佢咁 老豆有乜事淨係識大聲鬧人同大人 跟住就講晦氣說話 屋企搞到咁唔開心佢完全覺得自己係唔關事 有問題既係其他屋企人 總之老豆老母都係脾氣好撚差 少少事就屌你到仆街 叫你去死 叫你快啲走 細個就打人
大個就言語暴力
我真係好明白 我好羨慕啲人可以同屋企人關係咁好 感情咁好

每次都係好絕望咁係廁所喊
有次自己真係好想自己靜下
反鎖自己係房
佢地癲撚到成個房門撞爛左
捉我出黎繼續嘈
佢地仲話我痴撚線
我依家念返起都喊
真係好恐怖個心好痛
呢啲陰影係一世都唔會抹得走
奈何我身邊啲人唔明 佢地淨係識叫我開心啲 唔好唔開心

望住屋企廁所浴簾條干 我個下真係將塊布吊左上去 真係好想死

我都係屋企始終都會睇緊d

我老豆同我老母分開左之後
為面子自己冇錢仲要買車
啲錢拎曬去賭
冇俾過贍養費
雖然我老母都係痴線
但佢正常個陣都係對我同我妹好
不過我都係唔會理我老豆

我老豆都係叫我去死 跟住我界手 佢話佢自己冇講過話我老屈佢

有無讀到大學？

原來咁撚多家暴

大家要合力改變呢個世界
要畀我地小朋友一個好既人生

樓主要加油，我雖然冇經歷好嚴重家暴，但細個好記得我阿媽幫我默書，我一唔識佢就拎衣架打我。坦白講最記得唔係衣架所造成嘅痛，而係佢講嘅每一句點罵我嘅說話。話我出街乞食，冇人會養你呢啲打靶仔等等。相比你地經歷其實真係少毛見大毛，而且我仲感受到阿媽對我嘅着緊，但我完全明白你地嘅感受，有時言語傷害比實際傷害更傷，希望樓主可以渡過佢

題外話，唔知係咪因為細個比人用衣架打得多，讀u個時要背書，我一唔識會用衣架打自己一下，迫自己去記得

呢個五毛黎
一早封左

到底一家人會有傾有講 一齊食飯係咩感覺
我曾經因人地老母可憐我 叫我上去一齊食
個種感覺都幾難受

有呀 不過都好辛苦得返黎，個陣同屋企講需要補習，佢地唔比，但去到我妹既時候佢哋就勁主動同佢安排
所以我返到屋企住雖然冇以前打得咁勁但都唔係受到好既對待

我屋企直程無錢俾我做咁多野都係申請政府錢去讀。最緊要自己自立，唔需要靠人

我讀大學個陣有申請政府錢，grant 個部份比哂佢拎左黎屋企用，我自己另外搵pt 做，個陣佢竟然仲要我比家用

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

我當年一成年已經無社工跟 都無搵到
都無遇過咩好社工亦
都已經唔可以番轉頭

唉屌你老味攬一攬先啦

咁我屋企又無咁pk，佢哋好鼓勵我讀書，雖然唔係financially。不過好開心聽到你有讀到大學！畢竟社會好現實，我地又唔似其他人咁幸福有咁多資源。

巴打讀咩科gah？

語言暴力都好傷
我爸爸早死
我都努力將冇爸爸呢個事實忘記
但媽媽見我羨慕同學/電視節目啲人，可以去玩點點點
就會同我講：你冇老豆架，你唔可以好似人哋咁樣。個個都睇死你架咩咩咩

由細到大都冇零用錢，亦唔敢用錢
連去小食部買零食都唔敢，更唔好講出街玩
初中嘅時候少有地跟朋友出去玩，用咗$100都冇已經俾媽媽鬧
所以一講錢我就好驚，好計較
同朋友都好少交際
其實大咗發現根本未窮到咁
但我完全冇咗同同學玩，建立關係嘅機會
青春回憶就係返學返屋企兩點一線

而家大咗，佢都仲想管住晒
成日摷我嘢，唔會專重私隱
又鍾意突登撩交嗌，或者踩我來建立權威

咁多年嚟我都成日被佢迫到癲
有時會入廁所邊喊邊摵廁紙
好想大聲嗌但唔夠膽
大嗌只會令佢繼續鬧我

我之前既情況都係咁，因為離開學校好耐，已經冇社工跟， 學校社工叫我去社會福利署（個名好似係咁），搵社工幫手

咁岩我果區有個成日做社區服務既社工，咁我就Facebook inbox佢，佢就幫我寫左封信俾學資，話屋企人冇俾錢我，自己住，咁就可以申請到Full grant

我諗你只要搵到個有牌社工就可以

如果我冇記錯，你可能要搵你果區既社工，即係岩岩我講福利署？。搵最近果間

唔好因為同屋企人關係唔好就放棄讀書
善用政府資源，好過益popo

一路睇一路喊 原來有咁多人細個都有唔開心既經歷
我細個讀書唔叻 功課考試都好差
有次屋企人嬲到箍住我條頸推佐落張沙潑 嚇到我成個人震哂
跑反入房 係被竇入邊不斷喊
到依加諗番都係有條刺拔不走
讀書唔叻我唔想 我已經好努力

仆街 我老豆老母都係 嬲撚到我痴線 仲要理直氣壯咁話我打你有咩錯

我讀會計，你呢？係咪讀梗大學定已經讀完書

帶眼識人 千祈唔好揀啲有家暴傾向嘅人

我今年master畢業 但係我讀英文

係 我21就搬走
個心結一直無解到
雖然而家關系好左D
但一直放係心

BTW , 而家又要搬, 有無好介紹, 合租都可以

咁可以教英文

sor見到依d 錫細佬都以為係重男輕女
咁應該係個d 孻仔拉心肝既家長

巴打加油
之前就滿足佢地而活
而家你就要為自己而活啦

無pgde可以食屎

我完全明白
唯有自己努力，出黎賺咗3個月錢左右同女朋友搬出黎租屋住啦
叻仔既話諗下移民，反正香港都買唔到樓.....（9成冇父幹既人）

咁就拎返個

試過，咁又點，細個有長期病患
痛到返唔到學要覆診做治療就比成日比人打
咁又點，咪又係u grad
依家同fd夾租搬咗出黎
自己既路自己行，唔係話你唔慘
但怪你屋企人都冇用，唔會改變到你既生活

好難報

你依啲人九成會係叔叔控，做叔叔免費肉便，污糟邋遢。

你份人都幾黑心

Sorry, 見太多

讀語言都好多其他選擇既

等佢老左打尻返佢轉頭，鎖佢係屋企，打到佢覺都瞓唔同，家暴唔報仇成世人都會唔舒服

有諗過考港共AO

原來巴打咁辛酸
D錢拎去課金算啦
呢D父母咁離譜

做餓底

ching都係mb？😏